唔覺意發動左技能，接左隻雀返屋企。

岩岩經過屋企樓下見到隻雀企左係欄杆好耐又無其他雀理佢。上網查左個樣，似係紅耳鵯既幼鳥。我企左係好遠觀察左好耐都無雀理佢，就接左佢返屋企。

暫時俾左個籠安置左佢，浸濕左d乾既麵包蟲試下喂俾佢食，肯開口食，食左兩條。想問下我跟住落黎可以點做？
同埋而家夜媽媽邊度仲有生既麵包蟲賣？我怕佢食得多乾既蟲會食死佢

GG，有人類既氣味，佢老母唔要佢

唔識養就放生啦 捉走人地個仔

買包蝦條頂住先 佢分唔到係唔係蟲

無知一問
佢受傷飛唔到定點
點解要困住佢

樓豬係拐子佬

落七仔買包麵包,放返一頭半個月應該就有麵包蟲

補充返：佢身上應該無傷，係街度郁都唔郁下，一返到我度就開口叫同周圍望。

放返佢落街又無雀理佢，會唔會好快死？

之前執過一隻 唔係太識點養大佢 比d小米粥比佢食 開頭都幾好 健健康康 但之後就唔知點解會喘氣 跟住企唔到 跟住就走左 師兄一定要做下research 雖然我理論上延續左佢條命 但一直內疚養唔大佢

同埋頭先佢飛得兩下就係另一個欄杆停係度，我伸手埋去佢又唔飛走

人地好地地 你做咩捉佢

有你浸味, 佢老母唔會要佢

烏雞再世

我上網睇呢隻雀主要食蟲同水果，大d就雜食性。所以先問咁夜有無地方有蟲賣。
有錯請指正

我唔知你嘅幾耐係幾耐，
1. 所有野生雀鳥喺香港係受保護動物，任何無許可證人仕都唔能夠管有
2. 佢呀媽有機會喺冇幾遠望住佢，佢一家就咁比你拆散左
3. 下次如果真係想幫佢，平日嘅話請打1823，如果佢位置危險，你移返佢去附近草叢已經足夠

你識唔識養架

你條毒撚都戇鳩鳩冇人理啦係咪要捉你返去人道毁滅

佢可能係學緊飛 附近可能有父母 。。
樓主拎咗佢返去就好好對佢啦 呢個page有教人點養mk雀

你唔俾條棍佢點企

隻雀企喺欄杆好耐都唔郁咪唔郁囉，關你撚事咩？你無啦啦捉佢返屋企搵個籠困住佢做乜鳩呀？

原來就係你拐走我個仔

人地企係到唔郁就要俾你捉返屋企困
多得你唔少

唔似喎

個post笑死